\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{17 июля, день / 17 июля, вечер / 16 июля, вечер} \\ \textsf{практикум}}

\fancyhead[C]{\textsf{9-1 / 9-2 / 9-3}}


\fancyhead[R]{\textsf{Беляков} \\ \textsf{Погрешности}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}


\textbf{Оборудование}:
пробирка, миллиметровка, скотч, подсолнечное масло, вода, ёмкость (куда полностью может погрузиться пробирка).

\vspace{0.5cm}
\textbf{Задача}:
измерить плотность масла.

\vspace{0.5cm}
\textbf{Рекомендации}:\\
\begin{enumerate}
	\item Ни в коем случае не давайте учащимся в руки масло! Оставьте масло у себя и наливайте по требованию студентов с помощью
		шприца.
	\item Заранее определите плотность купленного вами масла.
\end{enumerate}

\vspace{0.5cm}
\textbf{Решение}:\\
\begin{enumerate}
	\item Плотно примотать миллиметровку скотчем к пробирке.
	\item Налить немного воды в пробирку, чтобы убрать погрешность из-за скругления на дне.
	\item Измерить, насколько она погружается.
	\item Заполнить половину пробирки водой. Измерить, насколько опустилась пробирка. Таким образом, узнаем об отношении
		внутреннего и внешнего сечения.
	\item Вылить почти всю воду и налить масло, измерить, насколько погрузилась пробирка, и, зная отношение сечений, и высоту
		столба масла, найти плотность масла.
\end{enumerate}


\vspace{0.5cm}
\textbf{Разбалловка}:
\begin{itemize}
	\item методика~--- $2$ балла;
	\item измерение~--- $1$ балл;
	\item миллиметровка прилеплена к пробирке~--- $1$ балл;
	\item учтена толщина стенок~--- $1.5$ балл;
	\item учтено неровное дно~--- $1.5$ балла;
	\item погрешность $<10\%$~--- $1$ балл;
	\item результат~--- $2$ балла.
\end{itemize}

\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: